[號外] 中國4月進口急跌14.2%

中國4月出口數據交出意外成績，以美元計，中國4月出口年增3.5%，遠高出預期的-15.7%。

進口則年減14.2%，比預期的-12.4%更差。

2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情在全球蔓延，全球主要經濟體大多實行了嚴格的隔離防疫措施，外界預期將對中國外貿帶來嚴峻的壓力。

中國海關總署今天在官網公布4月外貿數據，出口意外地由負轉正。以美元計，中國4月出口2002.8億美元，年增3.5%；進口1549.4億美元，年減14.2%。當月貿易順差擴大至453.4億美元。

食草時代來了

報復性消費..丫唔係 報復性收費來了

中國人只買中國產品
又贏

又贏

食草可活一年 唔怕

全世界空運海運差唔多斷晒。佢哋出口升粒數，睇吓邊個信

減咁少

貿易順差擴大至453.4億美元。

重點

如果斷晒應該係零出口

佢賣防疫物資，同埋空運海運物流無斷，唔該認清事實

出口強勁

中國又贏

姐係點？

佢又賺多咗錢

好事黎， 美國又多樣野可以針對支那

冇錢買嘢準備食草進口急跌

死咗咁多人嘅進口少啲野啦

無借口唔執行貿易協議

然後習近平上個月頭話，中國下半年將恢復5％增長

靠出口假口罩，試劑boost 出口

應該話，出口冇受影響咩？

賣口罩可以 cover 平時正常出口條數？

海運空運冇斷，不過收縮晒，真係冇影響？

佢粒數，最奇怪係上升。

佢賣十幾20倍價錢嘅防疫物資喎

又話報復性，噴井式反彈既

賣D垃圾口罩同防護衣畀人

呼吸機

不過咁講, 支那講咋喎, 你唔係就咁信下話

做數都已經14.2

死咁多人

買少左野正常

咁又係

因為內銷

證明草唔需要進口

中國人可以隊大量草而唔需要入口

識咩呀你，X升M跌GDP go go go

我公司大陸電子成品廠, 旺到仆街 一個星期走3X個櫃去美國, 仲旺過上年

美國有需求咩

要追返二 三月爭落d數丫嘛
升返少少唔奇

WFH
電腦,ipad好賣左
連display card都加價

快啲死！

無咪又係經香港入貨+落黎香港買
又炒貴香港d野

有, 仲勁落單, 可能冷門野唔受影響

真 仲要急到寄飛機 , 勁好賣

話買番多d美國貨點知入口少左/ 出口多左

買國貨又贏

船其實0影響,一直都正常
係空運真係有影響

其實之前停左2個月,好多貨品都無咩庫存,而家反而狂加單去追貨
消費力其實周圍仲係幾勁,你睇香港d人而家仲係狂買野

出口數字係真的全是醫療用品，各國都有紀錄，但中共沒有將不合規格退回數字之數據減除，還可將它轉換成進口數字，即係進出貿易其實更差

其實經濟指標度度都跌㗎啦 唔好打太多飛機

仲要跌進口
即係佢內銷做到？

上面明明講緊貿易順差又拉大左 但下面又係到講支爆

出口劣質口罩

死咁多人
邊有人消費
唔通買棺材咩

14億內需
唔怕

會唔會死咗好多人
所以需求少咗？

出口係乜嘢呀？進口又係乜先？又係打回頭嘅口罩，醫療用品？貨物旅遊團？？？

CA每日8班777客改貨機送口罩去美國
淨係運費都億億聲

Mon都清撚晒on99

我公司賣health supplement都斷晒貨，d船期，飛機日日比老細卒都full晒，加錢都要運過黎

變晒灰啦

一生飲國產奶
強國咁多人 內消教夠做啦

中共疫情開始全國增加4萬8千口罩工厰(末計山寨工廠)4月出口有千1億美元，主要都係口罩及醫療器材，好正常

入口其實要睇係原材料入口下跌
定係商品入口下跌

兩種情況代表嘅野完全唔同

（撐港台請入）停止干預香港電台、反對停播《頭條新聞》的公開聯署信

GDP保6

而家好似吹緊買國貨

一百幾兩百蚊一盒口罩賺到笑
唔合格退返嚟嗰啲根本佔成個數比例好低

利申 : 鄉下農村啲親戚喺個農舍造口罩， 上個禮拜買咗兩部車， 附近的農民全部發達脫貧

度度啲人消費力都低咗㗎啦
到處又停工停課 自然進出口都少咗

係呀 進口按年升5%即係人口按年升5%
然後金融海嘯殺咗好多人

維尼醒撚到仆街， 用回血劍斬地球

無恥之極

著數左
賣野俾人，唔使買返人野

快D摺埋!

進口大跌即係GDP又升
中國又然

出口垃圾口罩，有毒檢測劑

內銷又贏